<resources>
    <string name="app_name">Wisata</string>

    <string name="text1">
Indonesia memang sudah dikenal dengan banyaknya pulau – pulau indah, sehingga bisa dibilang, Indonesia memiliki keunggulan lebih di sektor pariwisata, dan salah satu contoh nyata nya adalah Pulau Pasumpahan. Pulau Pasumpahan beberapa tahun terakhir ini sudah sering dikunjungi oleh berbagai wisatawan karena spot diving nya yang indah. Bukan hanya itu saja, pulau pasumpahan juga menawarkan keindahan alam yang sangat memukau. Pantai pasir putih, samudera terbuka, dan lautan jernih yang biru membuat tempat ini sangat wajib dikunjungi bagi para pecinta alam.

    </string>

    <string name="text2">
Terletak di tengah pegunungan lalu dikelilingi dengan berbagai pepohonan yang rimbun dan indah, Pemandian Tirta Alami merupakan salah satu objek wisata alami yang terdapat di Sumatera Barat. Tempat ini merupakan spot yang sangat cocok digunakan para pengunjung yang sedang stress dan ingin menenangkan diri.
    </string>

    <string name="text3">
Air terjun yang terdapat di Lembah Anai disinyalir berasal dari Sungai Batang Lurah Dalam dari Gunung Singgalang yang menuju patahan Anai. Tempat ini sangat cocok bagi anda yang senang berfoto, karena selain adanya air terjun, disini juga terdapat kereta api peninggalan jaman Belanda dan batuan – batuan besar.
    </string>

    <string name="text4">
Selain Lembah Anai, terdapat juga tempat menawan yang harus anda kunjungi di Sumatera Barat, yaitu Lembah Arau. Lembah Arau merupakan lembah tinggi dan curam yang cukup berbahaya, namun memiliki pemandangan indah yang tak kalah dengan Lembah Anai. Lembah Harau juga sering digunakan spot lokasi panjat tebing.
    </string>

    <string name="text5">
Di Sumatera Barat, terdapat sebuah pegunungan tinggi yang puncaknya bahkan sudah dikenal oleh dunia dan wisatawan mancanegara, puncak tersebut dinamakan Puncak Lawang yang letaknya sekitar 20 kilo meter dari kota Bukit Tinggi. Disini, para pengunjung bisa menikmati pemandangan kota Bukit Tinggi dari Puncak Lawang, anda bisa melihat hutan yang mengelilingi kota Bukit Tinggi dan Danau Maninjau dari ketinggian.
    </string>

    <string name="text6">
Istana Pagaruyuang merupakan salah satu objek wisata yang sangat menarik untuk dikunjungi. Istana ini juga sudah sangat sering dikunjungi oleh para wisatawan karena memang, disini anda bisa belajar dan melihat berbagai peninggalan dari Kerajaan Sumatera Barat, hal inilah yang menjadikan Istana Pagaruyuang merupakan salah satu objek wisata unggulan di Sumatera Barat.
    </string>

    <string name="text7">
Terletak 95 KM sebelah timur laut kota Padang, Sawahlunto merupakan kota wisata sejarah dan memiliki beberapa museum yang diantaranya Museum Goedang Ransum yaitu komplek dapur umum para pekerja tambang dan pasien rumah sakit pada era kolonial Belanda. Selain memuat mengenai cerita masa lalu era kolonial Belanda, di Goedang Ransum terdapat satu bangunan yang dijadikan museum pengetahuan dan teknologi lho. Di bangunan tersebut berisi ragam alat peragaan percobaan mengenai ilmu pengetahuan seperti pelajaran fisika. Tempat ini bisa dikatakan bentuk sederhana dari taman pintarYogyakarta. Sangat cocok dikunjungi oleh si Kecil.
    </string>

    <string name="text8">
Mengenalkan bagaimana sebuah beras lahir dari daerah asal beras yang menjadi kebanggaan orang Minangkabau, yaitu Beras Solok kepada si Kecil tentu sebuah pengetahuan dan pengalaman yang baru. Di tempat ini si Kecil bisa mengenal asal mula nasi yang selama ini mereka konsumsi. Hamparan sawah yang luas, dan juga terdapat kolam ikan yang populasinya banyak serta saung tempat makan adalah ragam fasilitas yang akan dijumpai saat mengunjungi tempat ini. Kawasan ini mampu memanjakan mata dengan pemandangan yang menakjubkan dan juga menyenangkan lidah pengunjung dengan makanan lezatnya.
    </string>

    <string name="text9">
Selain destinasi alam, ada juga wisata religi yang ada di Pekanbaru yaitu Masjid Agung An-Nur. Masjid ini termasuk salah satu tempat ibadah termegah dan tercantik yang ada di Kota Pekanbaru. Masjid Agung An-Nur memiliki gaya dan konsep ala India, Melayu, Turki, dan Arab sehingga bangunannya tampak cantik, megah, dan eksotis.

Jika kamu mengunjungi Masjid Agung An-Nur pada malam hari, maka akan tampak banyak cahaya lampu yang berada di sekitar tersebut. Di depan masjid juga terdapat kolam kecil sehingga cahaya lampu akan memantul ke permukaan air.
    </string>


    <string name="text10">
Pada awalnya bangunan gereja HKBP akan dijadikan sebagai Taman Makam Pahlawan. Namun, oleh Panitia Pelaksana Pemindahan Ibukota Provinsi Riau ke Pekanbaru dibebas-tukarkan dengan pihak Angkatan Darat.

Dengan peletakan batu pertama dimulai 18 Juli 1966. Kurun waktu dua tahun, pembangunan gereja berjalan maksimal. Pada Minggu 3 November 1968 dimulainya ibadah pertama di bangunan gereja. Padahal pembangunan belum tuntas. Pembangunan gereja baru tuntas dilakukan pada 20 Agustus 1970.Simak selengkapnya disini. Klik https://www.riau1.com/berita/pekanbaru/1572151771Teringat-Saat-Di-Kampung-KH-Nasution-Dirikan-Gereja-Disebelah-Masjid-Di-Kota-Pekanbaru
    </string>

    <string name="text11">
        Menjadi vihara terbesar di Kota Pekanbaru, Riau, Vihara Kwan Tee Kong Bio (Satya Dharma) banyak dikunjungi oleh sejumlah wisatawan, baik dari dalam negeri hingga mancanegara.Salah satunya adalah rombongan dari perwakilan pemerintah Taiwan yang kuat menyempatkan diri berkunjung dan melihat kemegahan vihara yang berada di Jalan Tanjung Katung, Kelurahan Umban Sari, Kecamatan Rumbai, Kota Pekanbaru itu, Jumat (9/3/2018). Setelah berkeliling dan melihat kemegahan vihara yang baru diresmikan pada pertengahan tahun 2016 silam ini, Jhon C Chen selaku Taipei Economic and Trade Office (TETO) tampak kagum dengan salah satu vihara yang dibanggakan masyarakat suku tionghoa Riau.
    </string>

    <string name="text12">
Pekanbaru memiliki restoran yang tepat untuk makan bersama keluarga. Tempat tersebut bernama Pondok Gurih. Anda menerka apa yang ada di rumah makan ini. Saat masuk, suasananya sangat nyaman dan disambut dengan bunyi gong. Ini adalah cara Pondok Gurih untuk mengumumkan kedatangan Anda sebagai pelanggan.

Menu-menu di tempat ini memiliki citarasa khas melayu. Selain itu, Pondok Gurih juga menyertakan menu dari daerah lain terutama Sunda dan Jawa. Mereka berusaha untuk memenuhi apa yang diinginkan oleh pengunjung. Restoran ini sangat ramai di jam makan siang bahkan hingga sore hari.
    </string>

    <string name="text13">
Anda suka dengan dimsum dan Pekanbaru memiliki tempat khusus untuk kuliner tersebut. Namanya adalah Kampong Dimsum. Anda bisa memesan dimsum dengan berbagai pilihan rasa. Selain itu, resep di tempat ini sudah disesuaikan dengan citarasa warna Pekanbaru termasuk pengunjung yang berasal dari daerah sekitar.

Lokasinya mudah dijangkau serta terletak di area strategis. Anda bisa menggunakan peta digital untuk penunjuk arah agar tidak kesasar. Harga makanan di Kampoong dimsum sangat terjangkau dan tergolong murah. Satu aspek lagi yaitu makanan dijamin halal. Anda bisa datang kapan saja selama masih buka yaitu antara jam 10 pagi hingga 10 malam
    </string>

</resources>